美國商會呼籲政府完全撤回《逃犯條例》修訂 並啟動具國際公信力的獨立調查

美商會促啟動獨立調查

【對港悲觀】
【本報訊】國際社會對本港持續惡化的警民衝突表達關注，其中在港有逾千名會員的香港美國商會，引述一項會員問卷調查指出，國際企業認為本港社會不斷升級的暴力及政治僵局，已影響到他們的運作，對本港短期前景感到悲觀；有會員更稱短期內將業務轉移至新加坡。商會呼籲政府完全撤回《逃犯條例》修訂，並就連串衝突啟動具國際公信力的獨立調查，並促請港府在一國兩制框架下恢復香港有效治理的聲譽。
記者：黃詠茵

香港美國商會昨公佈問卷調查，上周二訪問1,268名成員，評估本港連串示威對會員的影響，有153名會員回覆，結果顯示有約56%受訪會員稱事件對其業務並無影響，其餘近44%成員表示有影響。約37%受訪會員稱對香港短期前景感悲觀，惟相信未來可以恢復信心；亦有約34%會員稱情況令人沮喪，認為香港長遠受到無可挽回的傷害。

部份會員轉戰星洲

調查又引述部份會員意見，指對本港短期前景感樂觀，目前沒有撤資，但對2047年後的長期前景感沮喪。另有會員稱短期內將業務轉至新加坡，並反問在香港做生意「會否比在武漢、青島或上海更差？」

被問到香港政府可做些甚麼回復社會穩定，大部份會員表示政府應完全撤回《逃犯條例》修訂案，並成立具國際公信力的獨立調查委員會，調查連串事件，包括警方的行動。香港美國商會長早泰娜（Tara Joseph）在聲明中表示，絕大多數受訪會員表示，香港政府需要解決引發示威的根本原因，而不是單靠短期法治手段來解決社會不穩定的問題，商會並敦促政府在一國兩制框架下恢復香港有效治理的聲譽。

另外，英國新外相藍韜文亦對本港近況表示關注，「我譴責任何暴力行為，和平示威權利必須受尊重」。倫敦有港人前日發起「倫敦快閃泊紅巴行動」，於當地租賃一架紅色雙層巴士舉行巡遊活動，並在巴士兩旁掛上橫額，希望吸引英國傳媒報道，讓大眾關注《中英聯合聲明》被中國徹底破壞的情況。
<蘋果>

訪問千幾人得百幾個回覆

好多人唔想表態
不過唔重要
知美國佬立場係點就得

調查又引述部份會員意見，指對本港短期前景感樂觀，目前沒有撤資，但對2047年後的長期前景感沮喪。另有會員稱短期內將業務轉至新加坡，並反問在香港做生意「會否比在武漢、青島或上海更差？」

大部份會員表示政府應完全撤回《逃犯條例》修訂案，並成立具國際公信力的獨立調查委員會，調查連串事件，包括警方的行動。

坡狗表示支持淋病依法施正

麻包袋

美國俾指示啦，外國援軍到喇，頂撚住呀

大家由日常做起 預防分化
無論和理非定勇武都稱呼兄弟 手足
可以團結香港人 我地香港人係兄弟

所以話大陸真係on99
你估冇左香港，上海深圳會得益咩
外資去新加坡都唔返你大陸啦

先實行雙真雙普選
再由民選政府組織獨立調查委員會徹查

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

英國真係冇撚用

6月商會先話同政府講掂數
而家見生意就黎做唔成 先調轉槍頭
咁冇雷架

九巴19死車禍意外獨立調查委員會
以警方調查為由不公開整份報告，提出45項建議
沙中線工程獨立調查委員會
以司法調查為由不公開整份中期報告，並指工程達到安全水平
南丫島撞船事故獨立調查委員會
以司法程序為由不公佈整份報告，尤其涉事船長調查報告
食水含鉛超標獨立調查委員會
集體失職，無個人具體負上任何民事及刑事責任